{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_044507",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "견문록"
    },
    "text": "見聞録 (견문록)\\n\n筆写された1冊の本は、王に献上された上訴書と借字、事実、そして日記の内容で構成されています。対象時期は1781年（正祖5年）から1788年までで、著者は1780年に洪国栄が没落し、反対派の攻撃を受けて役職を辞退し、ソウルの明徳山で隠居生活を送っていました。そして1788年、正祖自らが直筆で友誼亭に著者を特別に採用しました。 この本は、著者が隠居生活を送った時の記録であり、反対派の猛攻撃と著者の立場表明が主な内容を占めています。著者の攻撃の核心は、著者が思悼世子の身元を強く主張し、それが英祖の処分を逆にする可能性があるということでした。著者は南人出身であり、思悼世子を守るために命をかけて行動し、そのことが正祖の深い信頼を勝ち得ました。蕩平策の一環として、著者は老論と南人の立場を守り続けることで、正祖と老論派の指導者である金鍾秀や尹時東と協力して、軍臣たちと世間の秩序を調和させる方法を模索しました。 正祖は著者を金鍾秀や尹蓍東と共に宰相監に任命しましたが、大きな責任を与える前に彼を一時的に休息させることで、権勢家との癒着を断ち切り、政策に対する総合的かつ批判的な視点を養い、政局全体を統括する能力を試す方針を取りました。この本は、その試みが著者に適用された時期の記録であり、正祖時代の政治の推移と著者の後に蕩平策の中心人物となる立場を理解する上で重要な資料となります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この本の著者は誰ですか？",
            "answer": "この本の著者は洪国栄という人です。"
        },
        {
            "question": "この本の対象時期はいつからいつまでですか？",
            "answer": "この本の対象時期は1781年から1788年までです。"
        },
        {
            "question": "この本は何の内容で構成されていますか？",
            "answer": "この本は上訴書と借字、事実、そして日記の内容で構成されています。"
        },
        {
            "question": "著者はなぜ役職を辞退し、隠居生活を送るようになったのですか？",
            "answer": "著者は1780年に没落し、反対派の攻撃を受けて役職を辞退し、隠居生活を送るようになりました。"
        },
        {
            "question": "著者はなぜ思悼世子の身元を主張し、それが英祖の処分を逆にする可能性があると主張していたのですか？",
            "answer": "著者は思悼世子を守るために命をかけて行動し、それが英祖の処分を逆にする可能性があると主張していました。"
        },
        {
            "question": "著者はどのような立場を守り続けたのですか？",
            "answer": "著者は老論と南人の立場を守り続けました。"
        },
        {
            "question": "著者は正祖と共にどのような方法を模索しましたか？",
            "answer": "著者は金鍾秀や尹時東と協力して、軍臣たちと世間の秩序を調和させる方法を模索しました。"
        },
        {
            "question": "正祖は著者にどのような役職を与えましたか？",
            "answer": "正祖は著者を金鍾秀や尹時東と共に宰相監に任命しました。"
        },
        {
            "question": "著者はなぜ一時的に休息させられたのですか？",
            "answer": "正祖は著者に大きな責任を与える前に一時的に休息させることで、権勢家との癒着を断ち切り、政策に対する総合的かつ批判的な視点を養い、政局全体を統括する能力を試すためでした。"
        },
        {
            "question": "この本はどのような資料となりますか？",
            "answer": "この本は正祖時代の政治の推移と著者の後に蕩平策の中心人物となる立場を理解する上で重要な資料となります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 440,
        "QA": 462
    }
}